新移民反警暴。工聯會敗走新移民選區水泉澳

「新移民反警暴」
泛民深耕奪水泉澳
9小時前

水泉澳新當選區議員盧德明在屋邨興建之時已做「開荒牛」。黃耀興攝

【光復區會】
【本報訊】31歲的盧德明於今屆區選在多達兩成人口均為新移民的沙田新選區水泉澳，以32票之差擊敗獲建制派力捧的工聯會前立法會議員鄧家彪，打破不少人認為新移民邨均是建制派「鐵票」的迷思。早在四年前水泉澳邨仍是工地之時，盧已在此區開展工作，他指新移民絕非鐵板一塊，警暴更令內地新移民與本土香港人越趨同仇敵愾，憶述有四川女街坊與撐警藍絲駁火，有藍絲街坊更私下指改投了他；人心肉做，盧德明表明在議會追究警暴，免令更多市民受害。

記者：林俊謙

根據政府人口統計數字，水泉澳邨來港10年以下的居民佔33%，較全港平均18%的數字高；來港七年以下的居民則佔23%，亦較全港12%的平均水平為高。

受2014年傘運啟發而決心從政的盧德明是於沙田乙泉成功連任、民主派丘文俊的議員助理。奪得3,101票的他稱，由於水泉澳是新公屋，的確較多新移民，當中不少都是中港婚姻家庭。

他平均每月處理一宗新移民的家暴個案，除了會為受家暴傷害、在港「冇人冇物」的新來港婦女尋找臨時住宿地方，亦會提供求助資訊，「因為佢哋𠵱家係喺香港，呢個權利唔只係香港人先有，佢哋都應該享有我哋嘅基本權利，而唔係冇路行」。

鄉音女街坊狂轟撐警藍絲

一般人覺得內地新移民政治取向傾向保守和親中，但過去四年與新移民街坊頻密接觸的盧德明卻有另一番見解，認為新移民「唔係鐵板一塊」，更發現新移民來港時間越長，「同本土香港人越係同仇敵愾」，近月尤其厭惡警察的暴行，「可能因為嚟咗香港越耐，睇嘅嘢越多，大家都係人心肉做，見到香港巿民被警暴侵害時，其實大家都有惻隱之心」。

他印象最深刻的是早前在一個街坊WhatsApp群組中，見到一名來自四川、仍有重鄉音的女街坊與撐警藍絲駁火，留言直斥：「盲嘅先會支持警察！」

由離島東涌轉戰此區的工聯會鄧家彪，在區內投放了龐大資源，最終得票為3,069票，仍不敵盧。

盧德明相信自己致勝關鍵除了反送中運動激發的高投票率，也與過去四年扎實地區工作、真心服務街坊有關：「我哋做家訪時未必有咁豐厚嘅嘢畀佢哋﹙街坊﹚，但會了解佢哋生活狀況，睇吓有冇嘢幫到手，從真誠同友善交流中，得到佢哋支持。」

建制派選民認同地區工作
他指過去四年朝八晚九的「貼地」地區工作，令部份建制派選民也放下政見改投他：「我係收到街坊私下WhatsApp，佢話今次我投票畀你，雖然我係藍絲」，近百名支持他的街坊更在開票當晚凌晨兩、三點仍留守票站，比他更緊張結果。

談到未來工作目標，盧德明將與師傅分別在水泉澳邨「山腰」和「山腳」開設議辦。盧德明指，最希望跟進教學資源不足及交通配套不善的問題，拉票期間收到不少街坊投訴警暴的他表明會在區議會跟進警暴問題，包括要求政府成立獨立調查委員會，確保街坊不再被警方暴力對待。

只係贏32票

新移民比大陸呃咗咁多年
睇到真相仲邊返到轉頭

希望個個都可以好似天琦咁覺醒

贏少少都打飛機

鄧家彪明日之星

地區工作都真係幾重要

ON撚9垃圾標題
新移民反共講到好似恩腸咁
講到底佢地都係殖民者

水泉澳d支那邨算係咁啦
你睇下安達臣個堆

輿論戰的根據地你唔去，敵人就會去佔領

叫人蝗蟲可能一時好爽，但結果就係不斷送票比民建聯

甴近平 甴大大 警甴

仲有屯門欣田, 2018入伙, 一樣係新公屋選區
依D必然有大量新移民, 民主派一樣係輸左

好奇怪，無茂名post 上到熱門

推

之前now新聞報過
工聯會鄧家彪係咁派著數俾水泉澳居民
搞到我哋差啲贏唔到

根據政府人口統計數字，水泉澳邨來港10年以下的居民佔33%，較全港平均18%的數字高；來港七年以下的居民則佔23%，亦較全港12%的平均水平為高。

三分一係新移民，誇張到

有集光明頂話中國一味塞人嚟香港 但佢冇諗過會比人同化 因為冇數據分析 中國部門名自為政 但估唔到香港呢個大熔爐可以同化咁多中國人

200萬新移民係64比

咪一味屌新移民
因為只要反過嚟承勢向佢地滲透民主自由
就可以化敵為友, 輸出革命

天水圍都好多新移民
但好撚黃
所以唔好見人地係新移民就歧視人

贏就係贏

佢贏唔係因為新移民投佢呀，係高投票率好多真香港人出嚟投佢先贏咋，on撚9，證明依家香港仲係真香港人佔多數，仲有佢只係贏32票咋，同埋七年以下果2x%仲未有資格投共狗佢先贏到咋